\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ProvidesPackage{generalstyle}[2020-03-27 File di stile generale]

% Diciamo al TeX che ci fa schifo avere righe singole di testo all'inizio o a fine pagina
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000

% Encoding e lingua
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[bookmarks, colorlinks, linkcolor=blue]{hyperref}    % Genera indice e permette di cliccare nel pdf, colorlinks fa il link colorati in rosso invece delle box.

\usepackage{xifthen}    % Condizionali migliori

\usepackage{booktabs}    % Tabelle più belle

% NOTE E TODO
\usepackage{todonotes}    % Permette di inserire dei TODO ben visibili e di generare la lista delle cose da fare
\setuptodonotes{color=orange!30, size=\small}    % Rende guardabili le note
\ifthenelse{\equal{\jobname}{\detokenize{clean}}}{    % rimuove le note nel file finale
    \setuptodonotes{disable}
}{}

% PACCHETTI PER LA SCRITTURA MATEMATICA
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{commath}
\usepackage{esint}    % Simboli di integrale aggiuntivi
\renewcommand{\setminus}{\!\smallsetminus\!}

% IMMAGINI
\usepackage{graphics}
\usepackage{subfig}
\usepackage{subcaption}

% MAGIA NERA
\usepackage{halloweenmath}

% OPERATORI LOGICI
\newcommand{\liff}{\Longleftrightarrow}
\renewcommand{\iff}{\Leftrightarrow}

% INSIEMISTICA E FUNZIONI
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}              % Numeri reali
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}              % Numeri complessi

% Permette di specificare nelle matrici la formattazione come nelle tabelle
\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
    \hskip -\arraycolsep
    \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
    \array{#1}}
\makeatother

% Sistema lo spacing del comando \dif
\renewcommand{\dif}[1][]{
    \ifthenelse{\NOT\isempty{#1}}{
        \,{\mathrm{d}}^{#1}
    }{
    \mathrm{d}
}
}

% FUNZIONI DI PIU' VARIABILI
\renewcommand{\vec}[1]{\mathbf{#1}}       % Vettore in grassetto corsivo
\DeclareMathOperator{\grad}{\nabla}       % Gradiente
\DeclareMathOperator{\jac}{\mathit{J}}    % Jacobiano

% ALTRO
\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}
\DeclareMathOperator{\tr}{tr}      % Traccia

% TEOREMI
\theoremstyle{theorem}
\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{thm}{Teorema}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Osservazione}